<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

 <title>Jason Yin</title>
 <link href="http://www.cydog.cn/atom.xml" rel="self"/>
 <link href="http://www.cydog.cn/"/>
 <updated>2016-03-14T11:34:51+08:00</updated>
 <id>http://www.cydog.cn</id>
 <author>
   <name>Jason Yin</name>
   <email></email>
 </author>

 
 <entry>
   <title>请停止BB，一起来鼓励大学生创业！</title>
   <link href="http://www.cydog.cn/“why-encourage”"/>
   <updated>2016-03-14T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://www.cydog.cn/why-encourage</id>
   <content type="html">&lt;h2&gt;Why鼓励大学生创业？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;今早起来，看到很多热心的朋友，都转发了我一篇文章。该文作者信誓旦旦地指出：请嘴上积德，别忽悠大学生创业了。我读了之后，不禁怒从心头起，立马写这篇文章加以反驳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先介绍下我的背景。我是70后，上大学时就和同学创业，在北京街头推销卡式炉火锅。大学毕业时立志要办一所创业大学。后来在微软公司等IT行业做了10年的高管，2008年创办了爱就推门玩具店连锁，2015年创办了校园VC基金会。我是最受欢迎的创业布道师。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为我一直在支持鼓励大学生创新创业的第一线，所以我觉得刚才提到的那种文章，正好利用了社会普遍存在的”恐惧”心态，给大学生创业浇冷水，而没有看到问题实质。我觉得问题，不是出在鼓励大学生创业，而是出在了我们当前的教育模式上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大学生创业虽然存在种种不足，但有三个明显优势：1）具备创新精神，因为无知者无畏；2）身边有高密度的人才网络，找合伙人相对容易；3）20岁左右的年龄，正好处于事业快速起步期。所以我们应该加以大力鼓励。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;前途无限，风险有限&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;现在大学生创业，言必称『互联网』。我恰恰认为，这没有什么不好，是正确的选择。因为我在清华大学、对外经贸大学等，指导大学生创业的时候，发现，互联网软件创业，对大学生来说，成本最低、最容易开展起来。相比那些在医疗、环保、能源等领域的创业来说，互联网创业更适合大学生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原因是现在有了无处不在的移动互联网和WiFi覆盖，只要一台笔记本电脑，大学生就可以成为数字游民，在任何地点访问全球的开源软件仓库，比如Github。在上面有大量的宝贵资源，比如苹果公司开放源码的Swift软件开发工具、谷歌公司开放源码的TensorFlow人工智能等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然大学生创业，如果去做非互联网软件的领域，也是有机会的。比如餐饮行业，作为中国消费升级的一个重要领域，『民以食为天』。这个行业有众多开店创业或者外卖创业的机会，比如北京的伏牛堂、西少爷等，都是把最新的互联网思维，放到了餐饮行业，大学生创业成功的案例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;放眼世界范围，从校园开始创业的大学生创业者，往往带来的是对社会更为重大和深刻的变革。比如微软的比尔盖茨、Facebook的扎克伯格等。而社会人士的创业，会相对保守一些，没有那么大的创造力和想象力。所以我说大学生创业是前途无限的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从风险的角度，我观察今天的90后年轻人，普遍家庭条件都比较好了，不愁吃不愁穿，就想干一番有意义事业的人才，比比皆是。所以用年轻的青春，去拼搏十年，来创一番事业，有什么风险可言？马克吐温说过一句话：人们在临死前，不会为做过的事而后悔，只会为没做过的事而后悔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果要创办一家上市大公司，风险是比较大的，因为你需要一轮轮地去融资，绑在风险投资公司的战车上往前冲。但是如果只定位做一个有创造社会价值的良性企业，还是挺容易的。聚焦在产品和客户上，不断精益创业、不断迭代升级服务，在中国这么大的市场机会中，是有机会成功的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于创业者来说，哭着喊着要去跳火坑的人，才是真正具备创业本色。面对那些爱折腾、能折腾、会折腾的大学生创业者，我经常说的一句话是：东风吹战鼓擂，今天世界上谁怕谁。就像马克思列宁主义讲的，工人阶级本身一无所有，我们起来做斗争，最多失去的就是身上的镣铐。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;没有经验，正好创新&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;关因为我特别喜欢软件开发，所以今年春节过年的时候，在海南海边的度假房里，我太太和儿子在玩抢红包，我还在Youtube中看编程视频课程。我之前一直跟儿子说：如果我当年上大学，学会了软件开发，那么我也有机会像同龄人的刘强东一样，当年自己开发出来一个京东商城。但是最近我的想法有所改变了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在今天的时代，时间和注意力成为了最稀缺的资源。如果你能先把一个产品，成功地销售给100个人，你肯定不会找不到能干的人，来研发制造出来这个产品。所以我觉得，没有工作经验，不算什么了。掌握先进的销售和营销能力，才是关键。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我儿子上小学的时候，我专门给他安装了一个金山打字通，陪着他学习键盘打字，希望他能从小学会盲打，提高输入速度。但是儿子很抗拒，也没好好学，到现在也不会。好在今天的我，也不再纠结这件事了。因为他用上了触摸屏的大屏iPhone，可以语音输入了，打不打字已经不重要了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我举这些例子，是想说明：随着技术发展越来越快，原来很多规矩，都要被取消掉了。所谓的行业专家、所谓的老资格，都没有用了。美国YC创业营的创始人Paul Graham说过一句话：创新总是从边缘开始。著名的互联网思想家凯文凯利也写过一本书《失控》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以作为在校大学生，没有经验不一定是坏事。当然创新，也要有相应的知识和技能做基础。我是反对『诺贝尔郭』那种盲目创新的民间科学家做法。反思下我们的教育模式，不应该再让学生们去背诵那些上网很容易找到的知识了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一个曾经退学过的初中生的父亲，我具体推荐大家去读读一本好书《盗火者》，教育改革真的是迫在眉睫。我呼吁社会重视对大学生的教育改革，给他们有趣的问题去解决，并在团队解决问题的过程中，锻炼他们的领导力。这才是未来新新人类所需要具备的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当朋友圈中流行的文章，在呼吁大家不要鼓励大学生创业。这时候本来就认为大学生创业风险大的人，就会跳出来说：看看，是不是我之前就说过，大学生创业不靠谱。但是我想指出在今年两会中提到的一个信息：未来中国的就业人群中，有一半是要靠自己创业，来创造出就业岗位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果我们今天的教育模式，没有为孩子们应对将来的挑战做好准备，那将很可悲。就像今天早上，在餐桌上，我严肃地跟儿子说：当你长到60多岁的时候，那时候机器人在很多领域都比人类干的更好了，你那时候只能去做一些需要创造力和想象力的事，比如写出来像李白那样自由浪漫的诗歌。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;社会鼓励，抓住时机&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;任何一个政府，不管是在资本主义国家，还是社会主义国家，给年轻毕业的大学生提供就业机会是头等大事。如果这样的就业机会，还要靠四万亿的巨大投入，还要靠拼命出口把污染留在国内，还要靠各地大建各种鬼城，这种发展模式是不可持续的。升级我们的人口素质才是根本之计。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以国家在采取措施，推动大众创新万众创业，从工商制度改革、到户籍制度改革等等，都是在帮助年轻人创新创业。我尤其高兴地是看到国家教育部，为了推动大学生创新创业，在鼓励休学创业，并且要求各类学校开展各种创新创业课程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然对于讲课式的创新创业教育，我是不认同的，因为听课是听不出来一个创业者的。综合我从国外了解到的情况，各个大学都在经历从教学中心向科研中心，从科研中心向创新创业中心的转型。关于什么是行之有效的创新创业教育，大家也都在探索之中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我发现大学生创业教育的1.0模式，是各种商业计划书大赛，比如清华大学的校长杯、共青团团委组织创青春大赛等等，但是这些创业比赛停留在了写Powerpoint文档的比较浅的层次上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;创业教育的2.0模式，是真正开始动手做产品的原型设计和市场用户的初步验证，类似精益创业的做法，这方面最有代表性的是谷歌设计冲刺。这个设计冲刺，可以在一周的时间中，界定好问题、做出来一个解决方案、并且找5-10个用户来做初步的验证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我所发起的校园VC基金会，是创业教育的3.0模式，是在校生当VC，投资在校生创新创业项目的一个社会企业。大学生创业的成本并不高，也许只需要三个月的生活费，去保证有全职的工作时间，去做出来一个产品原型和市场验证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果有同龄人，能够认同这个『改变世界的疯子』的想法，去扮演一个星探的角色，用实际资金和同龄人支持网络去支持他，那么成功的几率就提高了很多。这就是校园VC团队在每日辛勤工作推进的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以在目前社会，滚滚向前发展的洪流中，鼓励大学生创新创业是一个时代的强音。如果我们认识到，在互联网的冲击下，『强制输出带动吸收内化』是最好的教育方式，通过提倡创业投资实践，去支持大学生创新创业，那么我相信中国将会成为未来30年在世界上发展最快的国家。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;认清自身，趁早开始&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;当然我并不是说每个人都要去创业，虽然我是最受欢迎的创业布道师，但我也不认创业适合每个人。因为创业者，一定是社会上的少数派、是异类。在打破常规、走出固定工作岗位的时候，创业者必然注定了被大部分追求稳定的人所不容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我去拜访了一位做创业投资的老前辈。他坦率地告诉我：大学生创业是不靠谱的。我们看了N个大学生创业的项目，最后精挑细选投资了一个，但是临近毕业的时候，各个大学生没有像原来说好的那样，继续绑在一起干下去。而是纷纷说家里要求考研或者是出国或者是就业，然后就没有然后了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以他认为30岁左右的创业者，各方面比较成熟了，才是比较好的创业投资标的。我提供一个参考信息，YC创业营在美国是认为25岁左右的创业者最好，也许因为美国的大学生，从小就比中国大学生更加独立和成熟一些吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我告诉了这位前辈，我们校园VC基金会，让在校生当VC去投资大学生的创业项目。这时候，他笑了起来，他说：这是我听过的所有想法中，最不靠谱的一个了。我也哈哈大笑，心里想：太好了，这不正好说明我们极具创新精神吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前辈给我举例说：如果我把家里的钱，交给保姆阿姨去买股票，你是不是觉得我都已经疯了？你让没有创业经验、没有看项目经验的在校大学生，去做创业投资，不就跟让阿姨去帮你买股票是一样的吗？我这基金的资金，都是我刷老脸刷来的，肯定是不能去这么乱花的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我跟前辈说：其实我们对大学生创业和投资是有引导的。比如我那本书《从零到英雄—-动手设计你的互联网创业》，已经把很多基础的知识和技能，通过团队挑战任务的模式，交给大学生边实践边学习。我觉得这种基于动手实践的学习方式，会比现有的大学教育更有实战意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们相信，创业投资有两种结果。要么是Passing，自己狗眼瞎了，没看准没抓住一个好项目。要么是Missing，即花了大量的时间精力资金，但是项目不成功，最后竹篮打水一场空。这个巨大的挑战，不但巴菲特有，徐小平也有。而我们把这个巨大的挑战，给到年轻校园VC去解决，正好给了他们快速学习成长空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么美国的大学生，在创业上比中国大学生要成熟5年，是因为从小整个社会环境，都在鼓励他们更加独立自主。所以中国大学生创新创业，更要趁早。建议大家去测试下自己的独特优势是什么，再结合社会发展的趋势，来早点设定自己的创业方向。一个梦想，一生追求，才是成功的人生啊！&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>有爱的效率工具、创始人和程序员、设计师提升之路</title>
   <link href="http://www.cydog.cn/“mar-posts”"/>
   <updated>2016-03-14T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://www.cydog.cn/mar-posts</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;本文是微信公众号&amp;quot;米贵创业狗&amp;quot;的周内参之三月结集&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;一、有爱的效率工具&lt;/h2&gt;

&lt;h3&gt;好产品：Workflowy&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;官网介绍&lt;/strong&gt;：组织你的大脑！Workflowy是记录事项清单的笔记，可以让你更有创造力和生产率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;建松体验&lt;/strong&gt;：从工作中写作来说，PPT比word有效率，而思维导图比PPT有效率。我就是这么一路升级上来的。但现在又从思维导图升级到了Workflowy。除了思维导图原有的那些可以轻松整理和折叠展示的特性之外，Workflowy增加了事项单页显示和关键词搜索的功能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;点评&lt;/strong&gt;：一用就爱上它，简洁到了极致，真的能享受到了组织大脑的乐趣！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;趋势主题&lt;/strong&gt;：人工智能&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总分&lt;/strong&gt;：五星&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;网址：&lt;a href=&quot;https://workflowy.com/&quot;&gt;workflowy.com&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;h2&gt;二、创始人和程序员&lt;/h2&gt;

&lt;h3&gt;新模式：Founders and Coders (FAC)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;官网介绍&lt;/strong&gt;：成为软件开发者吧！FAC是英国领先的软件开发培训机构。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;建松体验&lt;/strong&gt;：这是一个不收费的三个月团队挑战任务式编程培训机构。我的一个CTO朋友，在我推荐下看了FAC的学习手册，如获至宝。因为它深刻而简洁地诠释了什么是优秀的团队软件开发。更奇妙的是，那些学员们的作业都在Github上开源了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;点评&lt;/strong&gt;：在如何以&amp;quot;做中学&amp;quot;的方式，开创一个软件创业协作生态的方面，FAC给我们树立了榜样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;趋势主题&lt;/strong&gt;：由内及外&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总分&lt;/strong&gt;：四星&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;网址：&lt;a href=&quot;http://www.foundersandcoders.com/&quot;&gt;foundersandcoders.com&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;h2&gt;三、设计师提升之路&lt;/h2&gt;

&lt;h3&gt;酷网站：Muz.li&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;官网介绍&lt;/strong&gt;：设计师的秘密营养源。安装了这个Chrome插件后，当你打开Chrome的新页面时，自动会为你显示：能激发设计师灵感的优秀创意资源。在美轮美奂的同时，你总能学习到新的设计思想等营养成分，就像一个永不落幕的互动美术馆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;建松体验&lt;/strong&gt;：原来我觉得会设计，是要学会用PhotoShop。后来我自学了Sketch，等于掌握了PhotoShop的功能。但是我发现在设计方面，还是捉襟见肘。因为只有工具而没有想法，那做不出好的设计作品。现在发现了Muz.li才理解，多看好的设计，才能成为一名优秀的设计师。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;点评&lt;/strong&gt;：为什么还要去国外上设计专业的大学？你安装Muz.li后，在你的指尖，就随时有精选的创意设计资源了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;趋势主题&lt;/strong&gt;：由内及外&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总分&lt;/strong&gt;：五星&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;网址：&lt;a href=&quot;http://muz.li/&quot;&gt;muz.li&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;h2&gt;四、创业狗内参介绍&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;创业狗是专注互联网&lt;strong&gt;学.创.投&lt;/strong&gt;的米贵创业营内参，由16年创业狗建松，每周一写原创檄文，助你激情创业！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;春节后，建松将从原来的微信好文精粹，改为每周一篇原创檄文，解析全球互联网”学.创.投”前沿，&lt;strong&gt;直击人心&lt;/strong&gt;的好产品、好模式和好思想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从2016年开始，米贵创业狗已推出_私密_创业社群年度服务，可以直接发邮件给917013389 # qq.com，来申请加入。也可以直接回复意见建议，多谢反馈！&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>从零到英雄 Zero2Hero</title>
   <link href="http://www.cydog.cn/zero2hero"/>
   <updated>2016-03-08T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://www.cydog.cn/zero2hero</id>
   <content type="html">&lt;h2&gt;动手设计你的互联网创业&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本书是最受欢迎的互联网布道师殷建松Jason，经过2015-2016年，在清华x-lab和校园VC等项目中，深度辅导大学生创业，所形成的一套从零基础开始的互联网创业实战课程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;殷建松，70后，浙江嘉兴人。于1993年本科毕业于对外经济贸易大学国际金融专业，1997年MBA毕业于荷兰马斯特里赫特管理学院。曾先后在中信公司、华夏证券、微软中国、In-Stat咨询等，担任高管。2008年创办爱就推门玩具连锁店公司。2015年，被评为清华x-lab年度创业导师、并创办了校园VC基金会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《从零到英雄—动手设计你的互联网创业》首先讨论了互联网创业的正确打开方式：从创业生态切入。依托创业生态，使得互联网创业的成功概率升高。这个生态包括了：学、创、投三个方面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;学&lt;/strong&gt;是指人才，即依托各类大学等全日制教育机构，来获得源源不断的优质人才供应，因为这是互联网创业的燃料。
&lt;strong&gt;创&lt;/strong&gt;是指技术，即依托在互联网上丰富的开源软件，来获得澎湃发展的创新动力，因为互联网使得新技术新思想迅速传播。
&lt;strong&gt;投&lt;/strong&gt;是指资本，即通过投资，给人才提供全职工作的时间和空间，使之充分展现潜能，既成长了领导力，又能解决有趣的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《从零到英雄》这本书，分为七章。在学的方面，有设计我的人生，设计我的创业两章。在创的方面，以互联网软件创业为核心，有设计我的软件产品、实现我的软件产品和营销我的软件产品三章。在投的方面，有团队和融资两章。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一章设计我的人生，介绍了斯坦福大学的设计思维，尤其是设计思维在人生设计上的具体应用。人生是一个不断扩散不断收敛的过程。设计思维鼓励我们采访和观察自己，在行动中思考等。本章的动手挑战项目是：设计我的钱包。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二章设计我的创业，介绍了创业者的心态是怎样炼成的，尤其是为什么要创业、如何应对创业中的心理不适、找到自己的创业点子等。创业来自于如鲠在喉、不得不去做。本章的动手挑战是：设计我的创业点子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三章设计我的软件产品，介绍了以谷歌设计冲刺为核心的团队一周软件设计流程，尤其是扩散收敛的六个阶段、设计方案的形成和3-5个用户初步验证。在真正开始编程之前，先得到用户的反馈是关键。本章的动手挑战是：用墨刀做一个用户界面设计。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第四章实现我的软件产品，介绍了软件开发的基本原理，从机器人厨师、计算性思维，到Github、Thunkable和EVE等现代化软件开发工具。目的是零基础的学生都能动手做编程。本章的动手挑战是：用Thunkable开发一个安卓版App。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第五章营销我的软件产品，介绍了网络营销的基本原理AARRR，从搭建自己的宣传官网、社会化媒体营销，到数据库营销等等。目的是一个略懂技术的营销者，一步步成为增长黑客。本章的动手挑战是：制定一个软件营销计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第六章管理我的团队，介绍了在团队建设和领导中，商业计划书、导师制度、复盘和批评与自我批评等有效的工具。目的是从单兵作战成长为团队化作战。本章的动手挑战是：制定一个管理用的商业计划书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第七章融资与投资及互联网金融，介绍了互联网发展的大势所趋、国际上两个成功的编程训练营的创业案例、投融资方相对的心态、股权众筹和区块链等。本章的动手挑战是：制定一个融资用的商业计划书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总结下：《从零到英雄-动手设计你的互联网创业》一书中有三个关键词：从零基础开始、动手实战、设计。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;把这三点结合好，从互联网创业的”学.创.投”生态切入，你离真正的互联网创业英雄也就不远了。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>科学上网、设计挑战和趋势驱动的创新</title>
   <link href="http://www.cydog.cn/“feb-posts”"/>
   <updated>2016-02-22T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://www.cydog.cn/feb-posts</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;本文是微信公众号&amp;quot;米贵创业狗&amp;quot;的创业狗周内参之二月结集&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;一、科学上网大杀器&lt;/h2&gt;

&lt;h3&gt;好产品：Lantern（灯笼）&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;官网介绍&lt;/strong&gt;：Lantern是一个互联网代理工具。它能帮助你访问被封锁的网站。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;建松体验&lt;/strong&gt;：下载、安装、运行，只三步即可飚速。再没有比Lantern更流畅的科学上网体验了，还因为P2P方式而免费！灯笼照亮我们寻找新知的道路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;点评&lt;/strong&gt;：优点是易用和飚速。缺点是尚未能内外网智能分流。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;趋势主题&lt;/strong&gt;：资源访问&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总分&lt;/strong&gt;：五星&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;网址：&lt;a href=&quot;http://www.github.com/getlantern&quot;&gt;getLantern.com&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;h2&gt;二、每天一个设计挑战&lt;/h2&gt;

&lt;h3&gt;好模式：Daily UI（每日用户界面）&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;官网介绍&lt;/strong&gt;：连续100天(周一到周五)，每天给你发一个设计挑战任务。你设计作品出来后，发到社交媒体上去，与同行们互动成长。DailyUI会精选投稿的作品，选集持续发布到&lt;a href=&quot;http://collectui.com/&quot;&gt;CollectUI&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;建松体验&lt;/strong&gt;：美轮美奂的作品选集，光浏览就能提升自身审美。这是结伴挑战式的新型网上教育模式，并且极具病毒传播性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;点评&lt;/strong&gt;：优势是像健身一样每天练习、与同行一起互动提升。劣势是每天的频率过高、任务有点架空，建议改为每周发一个现实问题挑战，来设计头脑风暴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;趋势主题&lt;/strong&gt;：成长社群&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总分&lt;/strong&gt;：四星&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;网址：&lt;a href=&quot;https://dailyui.co/&quot;&gt;DailyUI.co&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;h2&gt;三、趋势驱动的创新&lt;/h2&gt;

&lt;h3&gt;月读会：《Trend-Driven Innovation》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;官网介绍&lt;/strong&gt;：本书是在消费趋势驱动下推进创新的完整手册。观察从业者，而不是消费者，是洞察人们下一步想要什么的反直觉的秘密。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;建松体验&lt;/strong&gt;：不管是询问、观察还是大数据，都很难了解消费者下一步想要什么。在期望值经济中，业者创新对消费者期望值的提升，会快速转移。所以从消费者奔走相告的业者创新上连点成线，才能看到消费趋势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;点评&lt;/strong&gt;：本书重点分析了当今四大消费趋势：关怀物联网，女性崛起，透明炫丑，传统走红。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;趋势主题&lt;/strong&gt;：由内及外&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总分&lt;/strong&gt;：五星&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;网址：&lt;a href=&quot;http://trendwatching.com/trends/turn-overwhelm-into-opportunity&quot;&gt;trenddriveninnovation.com&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;h2&gt;四、创业狗内参介绍&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;创业狗是专注互联网&lt;strong&gt;学.创.投&lt;/strong&gt;的米贵创业营内参，由16年创业狗建松，每周一写原创檄文，助你激情创业！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;春节后，建松将从原来的微信好文精粹，改为每周一篇原创檄文，解析全球互联网”学.创.投”前沿，&lt;strong&gt;直击人心&lt;/strong&gt;的好产品、好模式和好思想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从2016年开始，米贵创业狗已推出_私密_创业社群年度服务，可以直接发邮件给917013389 # qq.com，来申请加入。也可以直接回复意见建议，多谢反馈！&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>轻松五步 极简建站</title>
   <link href="http://www.cydog.cn/first-post-on-cydog"/>
   <updated>2016-02-15T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://www.cydog.cn/filters-first-post-on-cydog</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;我用了2016年春节假期中的三天，学习了Markdown、Github和Jekyll等新技术，做了一个属于自己的极简博客网站，现在你可以访问&lt;a href=&quot;http://www.cydog.cn&quot;&gt;它&lt;/a&gt;了。在本文中，我将会一步步地教你：尽量不编程的情况下，如何来实现这个目标。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;为什么要建个人博客网站&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;随着微信的蓬勃发展，很多人都有自己的微信公众号，但是有个人网站的还是少数。我相信拥有高质量的个人网站能够让你的能力得到进一步锻炼、形象得到进一步提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是建个人博客网站整个过程的痛点比较多：
1. 建站平台比较难用，不管是Wordpress还是DedeCMS都有学习门槛
2. 网站开发好，上传到云主机上也比较费劲，不稳定、要花钱、不好更新等等
3. 最痛苦的是，要搞定多终端响应式页面需要很多前端技术（得懂编程）
所以很多人对此都望而却步了。虽然有类似Strikingly等免费的建站服务，但是稍微要多一些功能（比如独立域名）就要收费了。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;我今天教你的方法可以轻松建站&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这个轻松来自于我之前不断踩坑、再跳出来之后，总结出来的一些优秀做法。当然这也取决于你的技术熟悉度。是有一定技术含量，但你如能耐心跟着做的话，可以避免编程。通过改改内容，就可以搭建出自己的漂亮而免费的个人网站，还是很吸引人的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我将会分为五个部分来介绍：
1. 前期准备
2. 在网上搭建网站
3. 在本地机上搭建网站并上传
4. 用极简风格来定制
5. 内容发布流程&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;一、前期准备&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;首先需要注册一个个人域名，可以在万网上申请，几十元一年的很低的费用。因为我们的网站将会在国外服务器上托管，所以不必做周期冗长的域名备案。其次在Github上申请一个账号、&lt;a href=&quot;https://guides.github.com/activities/hello-world/&quot;&gt;学习下其用法&lt;/a&gt;。如果对文本编辑工具（比如我用的Sublime Text等）和Markdown语言，做一些初步了解的话，有加分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后我建议用一个MacBook来做这个网站，因为我们用到的网站服务器是Jekyll。它本身是基于Ruby的，在Mac系统上的支持比较好。另外翻墙工具比如&lt;a href=&quot;https://github.com/getlantern/lantern&quot;&gt;Lantern&lt;/a&gt;也是必备的，因为很多技术问题在Google上一查就很清楚，比百度效果好多了。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;二、在网上搭建网站系统&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我们采用的是&lt;a href=&quot;https://pages.github.com/&quot;&gt;Github Pages&lt;/a&gt;系统来搭建网站。这个网站非常快速而稳定、在国内也可以访问、并且更妙的是托管完全&lt;strong&gt;免费&lt;/strong&gt;。你可以按照Github Pages网站上说明，分三步来创建一个”个人或者组织的网站”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一步在你的Github账号下创建一个叫username.github.io的库，注意这里的命名很&lt;em&gt;严格&lt;/em&gt;，必须这个格式来。第二步，在库里创建一个CNAME文件，其中只有一行文字，就是你注册的那个网址，比如www.yoursite.com。第三步是到你的域名服务商（比如万网）那里做一个CNAME解析，来指向这个username.github.io。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这时候在这个库中，手工写个最简单的Hello World的index.html文件放进去。然后把你本机上的浏览器打开，访问www.yoursite.com，是不是能看到这个index.html上的内容了。是不是很有成就感？如果过程中遇到问题的话，可以查看这里的&lt;a href=&quot;https://help.github.com/categories/github-pages-basics/&quot;&gt;帮助&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;三、在本地机上搭建网站系统并且上传&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;如果网站只是一个简单的HTML，那就太丑陋了，并且也不方便后期持续更新内容和做内容管理等等。所以一个叫&lt;a href=&quot;http://www.jekyllrb.com/&quot;&gt;Jekyll&lt;/a&gt;的大角色要上场了。这家伙的学名叫”静态页面生成器”。如果你听说过Wordpress的博客网站系统，那么我就告诉一点就行了：Jekyll等于是现代简约版的Wordpress系统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我之前有过与Wordpress这个著名的网站系统打交道的体验，一句话&lt;strong&gt;过于复杂&lt;/strong&gt;。不是专门学习和使用它的人，可是搞不定它。所以Jekyll，以百事可乐挑战可口可乐的姿态出现，成为我们年青一代的不二选择，呵呵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在Mac上安装Jekyll不是一件容易的事，有三个坑等着你去跳。因为Jekyll官网上的醒目说明”好简单的安装啊”，是为了国外环境下的有技术背景的人准备的，说我还是建议你按照这个中国人写的如何安装的&lt;a href=&quot;http://xiangxy.com/blog/mac%E4%B8%8Bjekyll%E7%9A%84%E5%AE%89%E8%A3%85%E4%B8%8E%E7%AE%80%E5%8D%95%E4%BD%BF%E7%94%A8/&quot;&gt;博客文章&lt;/a&gt;来一步步安装，就不会踩到坑里挑不出来。我按照他说的方式，就安装成功了，感谢那个作者！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接着在本地机上，你安装一个Github的桌面客户端，把username.github.io的库给同步下来到本机上的一个文件夹。然后把Jekyll运行后产生的那个静态网站（在.site文件夹中），整个拷贝到这个库的文件夹中。再次打开Github桌面客户端，Commit所有的变化（即文件拷贝进去了），点击右上角的Sync按钮，就可以把本地机的网站上传到互联网上去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再次在你的Mac或者手机上，打开浏览器，访问www.yoursite.com。乌拉，这次你能看到的是：由Jekylly在本地生成的那个静态网站了。路线跑通了，下面就是如何来定制该静态网站的事了。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;四、定制化本地机的静态网站&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这个定制化，分为知行合一两个方面。知是指从知识层面，武装起来对Jekyll的概念性认知，推荐其&lt;a href=&quot;http://jekyllrb.com/docs/home/&quot;&gt;官方文档&lt;/a&gt;来学习（说实话有点难懂）和国外某网友写的更浅显的&lt;a href=&quot;http://jmcglone.com/guides/github-pages/&quot;&gt;动手操作指南&lt;/a&gt;（比较推荐）。阅读这些文档，不在于掌握多少细节，在于熟悉起来Jekyll的整体概念。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从行的角度，代码细节最好还是用别人的改改来用。我从网上找到一篇很好的&lt;a href=&quot;http://joshualande.com/jekyll-github-pages-poole/&quot;&gt;用Jekyll建博客文章&lt;/a&gt;，比较喜欢他追求的极简风格和安装的插件功能。所以我在Github中找到了该作者的代码库，Folk（分支化复制）了一套到我自己的Github账号下。再通过Github桌面客户端同步到本地机上，然后打开那些代码文件，做了一些修改。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好消息是你不必做这些修改了，只要Folk我这个已经修改好的&lt;a href=&quot;https://github.com/jiansongy/jiansongy.github.io&quot;&gt;代码库&lt;/a&gt;到你自己的username.github.io的库里，就可以马上使用了。喔，也不是马上能用，还要在你本地机的命令行中运行sudo gem install来安装两个插件，因为作者用到了它们，分别叫jekyll-paginate和redcarpet。在命令行中，分别把这两个名字写到sudo gem install之后，进行运行即可。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;五、内容发布流程&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;通过上面这些步骤，你在本地机上访问这个静态网站，就能看到我现在发布在我自己的www.cydog.cn的网站效果：
1、首页是最新的一篇博客文章的全文展示
2、上部有三个菜单项，分别是关于本站、文章清单、RSS订阅链接
3、底部有三个功能：向前或向后翻阅其他文章、进行Disqus评论和分享到Twitter
4、还有一个隐藏的功能是加入了Google Analytics的流量统计插件&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来讲讲如何发布新的博客文章。你只要在本地机上的库中，在posts文件夹中，加入新的Markdown格式的文件即可做新文章发布，但要遵循下面三条。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先在帖子的顶部加入一个Jekyll 称为Front Matter的内容，比如：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;layout: post
title: “任意你想要写的文章标题”
comments: true
permalink: “title-of-this”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;其次，把文件名称&lt;strong&gt;严格&lt;/strong&gt;命名为: YYYY-MM-DD-title-of-this.md。这里的title-of-this不能出现重复现象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，再通过我在第三步中讲过的，同步本地机文件夹，到你在网上的库username.github.io中去，就可以自动让你的网站显示出来这个新的帖子了，Jekyll会自动把各种细节都照顾好的，感谢Jekyll大侠。&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;后记&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;我就把这篇博客文章，放在我个人博客网站上，做为开业大喜的第一篇文章了，期待你在下面留言讨论互动。对于留言的朋友，为了便于你看清楚配置过程，我还提供了额外Bonus：本文章的思维导图版本，作为礼物附赠。谢谢！&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 

</feed>
